全球災難危機（Global catastrophic risk）

全球災難危機（Global catastrophic risk）是一個概念，假設人類於未來將遭逢全球災難性的事件，導致現代文明毀滅、倒退或衰落，又稱為世界末日。

來自太空的災難:
巨大的星體撞擊
近距離的超新星爆發
外星人入侵

來自地球本身的災難:
全球性瘟疫
超級火山爆發
氣候變化
地磁消失或翻轉

來自人類的災難:
核戰爭
不可逆轉的氣候變化
不可逆轉的生態災變
黃金週(中國)

佢食晒d野未

黃金週(中國)